<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Translations:Petaya/18/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>8924</id>
  <revision>
    <id>24367</id>
    <timestamp>2022-08-16T11:57:01Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="1165">Lorsque les 18 baies sont mûres, les conditions requises pour l'apparition de Pitaye sont toutes remplies. À ce moment, remplacez immédiatement votre [[Sprayduck/fr|Kwakarrosoir]] par le [[Squirtbottle/fr|Carapuce à O]] si possible, où par un autre [[Oak Items/fr|Objet de Chen]] sinon. Il est fortement recommendé de faire une sauvgarde à ce moment afind de ne pas avoir à recommencer tout le processus du début au cas où aucune mutation ne se produit. Les Pitaye peuvent apparaître sur n'importe lesquelles des sept parcelles vide de votre ferme. Les sept parcelles vides devraient être continuellement recouverte de Fertistantané. Notez que bien que la [[Kebia/fr|Kébia]] a la possibilité de remplacer d'autres baies, elle ne peut le faire que sur des plants au stade arbuste ou plus, vous pourrez donc laisser les mutations continuer si vous souhaitez muter plusieurs Petaya avant que la [[Wacan/fr|Parma]] ne flétrisse. Plus précisément, vous avez 6 heures à partir du moment de la mutation pour enlever la [[Kebia/fr|Kébia]] avant qu'elle ne menace votre Petaya fraîchement mutée, sauf si elle a muté sur une des deux parcelles du bord.</text>
    <contributor>
      <username>LeChatMG</username>
      <id>97</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "Lorsque les 18 baies sont mûres, les conditions requises pour l'apparition de Pitaye sont toutes remplies. À ce moment, remplacez immédiatement votre [[Sprayduck/fr|Kwakarrosoir]] par le [[Squirtbottle/fr|Carapuce à O]] si possible, où par un autre [[Oak Items/fr|Objet de Chen]] sinon. Il est fortement recommendé de faire une sauvgarde à ce moment afind de ne pas avoir à recommencer tout le processus du début au cas où aucune mutation ne se produit. Les Pitaye..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>5db6700961994e30db930724951678b0699825bb</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>