<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Translations:Petaya/19/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>8925</id>
  <revision>
    <id>24368</id>
    <timestamp>2022-08-16T12:14:18Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="1692">===== Petaya avec Fertigel (mode facile) =====
Faire muter une Pitaye avec du Fertigel rend la chose incroyablement facile. Tout ce que vous avez à faire, c'est de planter toutes les baies en même temps, tel qu'indiqué sur la formation de mutation, et de simplemnt appliquer la bonne quantité de Fertigel sur les graines de baie, de telle manière que lorsque l'effet du Fertigel s'estompera, la baie poussera comme si vous veniez tout juste de la planter comme indiqué sur le tableau de minutage. Le tableau ci-dessous indique la quantité de Fertigel nécessaire pour que les minutages soient corrects. La Sédra et la Kébia ont un temps de croissance si court (5 et 10 minutes sans Kwakarrosoir) qu'il est probablement plus simple de ne les planter que lorsque les autres baies sont quasi mûres, d'où la mention optionnel.
{| class="collapsible wikitable collapsed"| style="text-align: center;"
! Baie !! Fertigel nécessaire
|+ ''Note&amp;nbsp;: Cette table suppose que vous avez appliqué 128 doses de Fertibérance sur la Fraigo et 52 doses sur la Babiri, le tout sans équiper le Kwakarrosoir''
|-
| [[Haban/fr|Fraigo]] || 0
|-
| [[Babiri/fr|Babiri]] || 0
|-
| [[Yache/fr|Nanone]] || 32
|-
| [[Shuca/fr|Jouca]] || 39
|-
| [[Charti/fr|Charti]] || 43
|-
| [[Chople/fr|Pomroz]] || 47
|-
| [[Payapa/fr|Yapap]] || 51
|-
| [[Rindo/fr|Ratam]] || 63
|-
| [[Colbur/fr|Lampou]] || 67
|-
| [[Roseli/fr|Selro]] || 71
|-
| [[Occa/fr|Chocco]] || 78
|-
| [[Passho/fr|Pocpoc]] || 79
|-
| [[Coba/fr|Cobaba]] || 83
|-
| [[Chilan/fr|Zalis]] || 111
|-
| [[Tanga/fr|Panga]] || 113
|-
| [[Wacan/fr|Parma]] || 119
|-
| [[Kebia/fr|Kébia]] || 125 (optionnel)
|-
| [[Kasib/fr|Sédra]] || 126 (optionnel)
|}</text>
    <contributor>
      <username>LeChatMG</username>
      <id>97</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "===== Petaya avec Fertigel (mode facile) ===== Faire muter une Pitaye avec du Fertigel rend la chose incroyablement facile. Tout ce que vous avez à faire, c'est de planter toutes les baies en même temps, tel qu'indiqué sur la formation de mutation, et de simplemnt appliquer la bonne quantité de Fertigel sur les graines de baie, de telle manière que lorsque l'effet du Fertigel s'estompera, la baie poussera comme si vous veniez tout juste de la planter comme indiqué..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>6f843e9c139965580542920a0378129321c7521f</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>