<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Translations:Translation Glossary/6/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>7742</id>
  <revision>
    <id>21888</id>
    <timestamp>2022-08-11T09:15:12Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="2740">==Regions: Régions==
* Roaming Pokémon: Pokémon Voyageur
* Shop Pokémon: Boutique Pokémon
* Key Items: Objets Rares
* Oak Items: Objets de Chen
* Black and White Park: Parc Noir et Blanc (n'existe pas officiellement, puisqu'il s'agit d'un mélange de Black City/Ville Noire et de White Forest/Forêt Blanche)

==NPCs: PNJs==
* Prof Oak: Professeur Chen
* Prof Elm: Professeur Orme
* Prof Birch: Professeur Seko
* Prof Rowan: Professeur Sorbier

* Mom: Maman (plus mignon que Mère, moins formel)
* Big Spender: Gros dépensier (n'existe pas officiellement, hésité avec Dilapidateur mais trop pompeux ?)
* Fan Club Chairman: Président du Fan Club (officiel)
* Shard Apprentice:  assistant des tessons (mixtes des deux trads officielles)
* Nerd: Intello (officiel)
* Channeler: Exorciste (officiel)
* Youngster: Gamin (officiel)
* Wendy: Wendy (n'existe pas officiellement, ni côté FR ni côté anglais à Parmanie)
* Researcher: Chercheur
* Hiker: Montagnard (officiel)
* Biker: Motard (officiel)
* Celio: Ciléo (trad officielle des îles sevii)
* Technology Enthusiast: Intello (n'existe pas officiellement, reprise du Nerd)
* Wise Old Man: Fargas (semble être un mixte à la fois de Fargas et d'un autre personnage, vu les indications ce choix me semble pas impertinent) 
* Kimono Girl: Fille en Kimono (note la trad. officielle est "Kimono" pour les dresseuses "Kimono Girl" dans OAC et leur remakes, alors que "Fille en Kimono" est la trad. des dresseuses "Furisode Girl" dans XY)
* SS Aqua Captain: Capitaine de l'Aquaria (officiel)
* Souvenir Shop Attendant: Employé de la Boutique de Souvenir (lourd, mais exact)
* Bill: Léo (officiel)
* Earl Dervish: Monsieur Derviche (officiel)
* Professor Birch's Aide: Assistant du Pr Seko
* Tracking Scientist: Scientifique Pisteur (classe officielle + traduction libre)

* Contest Champion: Lauréat Concours Pokémon (n'existe pas officiellement)
* Beachcomber: Aurore (aucune traduction officielle, existe en chaine hotellière. en VF c'est Aurore qui indique la présence de troupeaux chaque jour, et ce PNJ donne des indications sur pokémon voyageur aussi)
* Construction Worker: Ouvrier (officiel)
* Flower Girl: Fleuriste (n'existe pas officiellement)
* Lass Caroline: Fillette (officiel)
* Contest Fan: Fan Concours Pokémon (n'existe pas officiellement)
* Riley: Armand (officiel)
* Ribboner Julia : Femme aux Rubans Claudia (à Sunyshore/Rivamar, n'existe pas officiellement en tant que Classe, semble correspondre à Claudia)
* Ace Trainer: Top Dresseur (officiel)
* Pal Park Warden: Gardien du Parc des Amis
* Scratch Cat Girl: Fille Chadégout ("Scratch Cat Pokémon" est la catégorie de Miaouss en anglais, qui est officiellement "Pokémon Chadégout" en français)</text>
    <contributor>
      <username>LeChatMG</username>
      <id>97</id>
    </contributor>
    <comment>Scratch Cat Girl</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>21887</parentid>
    <sha1>4cfca054ac37e36cde8e71dc524a3a172818dc5a</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>