<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Challenge Mode/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>5596</id>
  <revision>
    <id>26496</id>
    <timestamp>2022-08-25T05:19:41Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="3211">&lt;languages/&gt;
{{Infobox battle item
|name       = Modo Reto
|image      = [[File:Challenge_Modes_Start_Menu.png|thumb|300px]]
|caption    = La Ventana del Modo Reto al iniciar el juego
}}

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
Los '''Modos Reto''' son opciones dentro del juego para cambiar la dificultad. Actualmente hay 8 retos, y una vez activos no pueden ser desactivados para toda la partida. No hay recompensas por completar los retos más allá de poder presumir ante todos. El juego está diseñado de forma que siempre se puede completar al 100%, incluso con los 8 retos activos, aunque los métodos para completarlo pueden ser diferentes. Los retos recomendados están activos por defecto, no obtante, puedes pulsar sobre ellos para deshabilitar el reto.
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
{| class="wikitable" style="text-align: center;"
|-
! Reto !! ¿Recomendado? !! Efectos
|-
| Debilitación del Ataque Regional || Sí || Disminuye el ataque de cada Pokémon basándose en su región de origen y la región más alta alcanzada. En [[Regions|Regiones]] se puede obtener más información.
|-
| Se requiere completar la Pokédex || Sí || Requiere completar toda la Pokédex nacional antes de poder avanzar a la siguiente región. En [[Regions|Regiones]] se puede obtener más información.
|-
| Sin daño por Click || No || Se elimina el daño por Click.
|-
| Sin Objetos de Batalla || No || Evita usar los 6 [[Battle Items|Objetos de Batalla]] o las 6 [[Flutes|Flautas]].
|-
| Sin Masterball || No || Evita el uso de [[Masterball|Masterballs]].
|-
| Sin Objetos de Oak || No || Evita el uso de los [[Oak Items|Objetos de Oak]].
|-
| Sin Gemas || No || Evita el uso de las [[Gems|Gemas]] y las [[Flutes|Flautas]].
|-
| Sin Proteínas || No || Evita el uso de [[Protein|Proteínas]].
|-
| Crecimiento lento de PE || No || Disminuye la obtención de [[Pokérus|PE]].
|}
&lt;/div&gt;

===Bayas con los Modos Reto===

Si el Reto Sin objetos de Oak está activo, las [[Berries|Bayas]] [[Chople|Pomaro (Chople)]], [[Kebia]], [[Shuca|Acardo (Shuca)]] y [[Charti|Alcho (Charti)]] no se pueden obtener por su método habitual, ya que mutan de otras bayas plantadas en la [[Farm|granja]] mientras se tiene equipado determinado Objeto de Oak. En su lugar, se pueden obtener comprándolas al [[Berry Master|Bayólogo]] de Johto. 

===Reto de todos los variocolor por ruta (ACSRQ)===

Varios miembros de la comunidad han desarrollado y participado en un Reto que va más allá de lo que se ofrece en los Modos Reto. ACSRQ (All Challenges Shiny Route Quest - Todos los retos y variocolor requeridos en inglés) es un modo reto donde además de tener activos los 8 modos retos (Denominado en ingés como All Chalenges, AC / All 8 Challenges, A8C), se requiere capturar a todos los pokémon variocolor en cada Ruta/Mazmorra/Ciudad,etc. antes de proceder a la siguiente ubicación del juego. Se puede encontrar más información en el [https://discord.gg/a6DFe4p Discord de Pokéclicker], [https://discord.gg/eRBzdU9tVk el Discord ACSRQ] donde hay una clasificación actualizándose activamente, y la [https://bit.ly/acsrq-leaderboard Clasificación ACSRQ] donde se pueden encontrar más recursos y preguntas frecuentes.</text>
    <contributor>
      <username>FuzzyBot</username>
      <id>587</id>
    </contributor>
    <comment>Updating to match new version of source page</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>17549</parentid>
    <sha1>860c8d0c562d22c73e395ee6e79e0edcdfe2ddb9</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>