<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Regions/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>4834</id>
  <revision>
    <id>31528</id>
    <timestamp>2022-09-06T09:20:28Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="6301">&lt;languages/&gt;
Las '''Regiones''' son zonas del Mundo Pokémon. Cada nueva región añade un nuevo conjunto de [[Route Statistics|Rutas]], [[Towns &amp; Cities|Ciudades]], [[Gyms|Gimnasios]] y [[Obtainable Pokémon|Pokémon]]. Los Pokémon que no son nativos a una región obtienen una reducción de su daño, pero con cada nueva región a la que se acceda, esta reducción se reduce en un 10%. Además, algunas regiones ofrecen elementos únicos en el juego.

===[[Kanto]]===

Kanto es la primera región y enseña al jugador las mecánicas básicas del juego. Hay un total de 151 Pokémon distintos que pueden ser atrapados e incubados. Paso a paso el jugador aprenderá las mecánicas de la [[Pokemon Day Care|Guardería]] Pokémon, excavar objetos en el [[Underground|Subsuelo]], cultivar [[Berries|Bayas]] en la [[Farm|Granja]], completar [[Quests|Misiones]], el uso de los [[Oak Items|Objetos de Oak]], [[Gems|Gemas]], y los [[Achievements|Logros]].&lt;br&gt;
Otorgando [[Protein|Proteínas]] a los Pokémon capturados se incrementa la cantidad de ataque añadido por cada ciclo en la Guardería. Las Proteínas están disponibles hacia el final de Kanto, en la [[Shops#Kanto: Locations &amp; Items|Liga Pokémon de Kanto]].&lt;br&gt;

Un rasgo característico de Kanto es la [[Safari Zone|Zona Safari]], donde el jugador puede moverse libremente y atrapar Pokémon. Para ello puede tirarles rocas para aumentar su índice de captura o alimentarlos para disminuir las probabilidades de que huyan los Pokémon salvajes.&lt;br&gt;

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 80%'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 5'''

===[[Johto]]===

Johto es la segunda región, y en ella el jugador puede atrapar otros 100 Pokémon únicos. En esta región se introduce una nueva mecánica: La lista de Espera de la guardería.&lt;br&gt;
Es la primera región donde el jugador se enfrenta a la reducción de daño de ataque. Cualquier Pokémon no nativo de la región recibe una reducción de daño basada en el número de regiones totales que el jugador ha descubierto. Cada región descubierta y visitada elimina un 10% sobre la reducción de daño (Ejemplo: Si el daño total de un Pokémon era 10,000 en Kanto, se reducirá a 2,000 en Johto). Los Pokémon nativos de Johto hacen un 100% de su daño mientras el jugador se mantenga en Johto. Tras moverse a Kanto usando el [[Dock|Puerto]] se invierten las tornas. Los Pokémon nativos de Johto harán únicamente el 20% de su daño en Kanto, mientras que los Pokémon nativos de Kanto harán el 100% de daño en su región natal.&lt;br&gt;
La Lista de Espera de la Guardería permite al jugador poner en cola hasta 4 Pokémon además de los 4 huecos donde puede colocar huevos Pokémon. Una vez que los Pokémon están en la lista de espera, su daño desaparece del daño total del equipo hasta que vuelven a eclosionar o son eliminados de la lista de espera.&lt;br&gt;
En Johto el jugador tiene la oportunidad de obtener otro Objeto de Oak para mejorar la granja.

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 80%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 4'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 10'''

===[[Hoenn]]===

Hoenn es la tercera región y en ella el jugador puede atrapar otros 135 Pokémon únicos. El jugador encontrará el último Objeto de Oak diponible y puede probar suerte con el desafío del [[Battle Frontier|frente batalla]]. También hay un Pokémon que evoluciona basándose en el clima actual de la zona.&lt;br&gt;
En el frente batalla el jugador puede aceptar el reto y ganar grandes premios, incluyendo 4 Pokémon únicos. No es necesario de cara a la progresión hacia Sinnoh capturar estos Pokémon. Para alcanzar el último premio en la fase 386 el jugador debería tener al menos un mínimo de 1,000,000 puntos de ataque incluyendo todas sus [[Gems|Gemas]] al máximo. Los clicks manuales no se pueden usar en el frente batalla.&lt;br&gt;

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 70%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 8'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 15'''

===[[Sinnoh]]===

Sinnoh es la cuarta región y en ella aguardan 107 Pokémon únicos para ser capturados. El jugador se encontrará algunos Pokémon que sólo evolucionan cuando están en una determinada área. Hay que prestar especial atención a las pistas que otorgan la gente de la región. En este punto se sugiere que se comiencen a dar el máximo de [[Protein|Proteínas]] por lo menos a los Pokémon que se están incubando activamente.

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 60%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 16'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 20'''

===[[Unova|Teselia]]===

Teselia es la quinta región con 156 Pokémon únicos para atrapar. Existe una gran cantidad de mazmorras en esta región que requieren una cantidad sustancial de Tokens de Mazmorra así como daño. Incubar y eclosionar Pokémon nativos de esta región durante varios días es lo habitual llegados a esta fase.

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 50%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 32'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 25'''

===[[Kalos]]===

Kalos es la sexta región y añade 72  Pokémon únicos para atrapar, incubar y eclosionar. Existen algunas formas de Pokémon que en la actualidad no se pueden obtener y se añadirán en el futuro. Los gimnasios y las mazmorras de Kalos son bastante duros pero otorgan grandes recompensas a cambio. Llegados a este punto debería ser fácil para el jugador otorgar a todos sus Pokémon el máximo de proteínas.

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 40%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 64'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 30'''

===[[Alola]]===

Alola es la séptima región y actualmente tiene 104 Pokémon únicos para capturar, incubar y eclosionar. Los gimnasios y mazmorras de Alola son bastante duros pero del mismo modo ofrecen buenas recompensas. Llegados a este punto debería ser fácil para el jugador darle el máximo de proteínas a todos sus Pokémon.

'''Reducción de daño en los Pokémon no nativos: 30%'''&lt;br&gt;
'''Lista de Espera en la Guardería: 96'''&lt;br&gt;
'''Proteínas Máximas por Pokémon: 35'''

===[[Galar]]===

Galar se introducirá más adelante.

[[Category:Regions|Categoría:Regiones]]</text>
    <contributor>
      <username>DraKay</username>
      <id>589</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>31526</parentid>
    <sha1>7d5a7ff7f3cc456f3f10497f3f94b5004a4e571b</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>