<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Safari Zone/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>7371</id>
  <revision>
    <id>20921</id>
    <timestamp>2022-07-29T23:25:25Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="4153">&lt;languages/&gt;
{{Infobox battle item
|name       = Zona Safari
|image      = [[File:safarizone1.png]]
|caption    = Jugador en la Zona Safari.
|location   = Kanto
}}


La '''Zona Safari''' en un área en [[Kanto]] donde el jugador puede gastar 100 [[Quest Points|Puntos de Misión]] para intentar capturar Pokémon únicos de [[Kanto]]. Algunos Pokémon, como en los juegos originales, solo aparecen en la Zona Safari.
El jugador recibe 30 Safari Balls. Tiene la opción de capturar, tirar una roca, tirar un cebo Pokémon, o huir. Para desbloquear este área el Jugador debe tener primero el [[Safari Ticket|Ticket Safari]].
Los Pokémon sin capturar tienen el doble de probabilidades de aparecer.

El jugador puede salir y volver a entrar a la zona safari sin pagar la entrada de 100 Puntos de Misión de nuevo estipulando que aún tienen Safari Balls. Solo tienen que volver a pagar la entrada si se quedan sin Safari Balls y necesitarán volver a entrar para conseguir más.

==Pokémon==
{| class="wikitable sortable" style
|-
! Pokémon !! Probabilidad de Encuentro
|-
| [[File:Nidoran(F).png|40px]] Nidoran(F)|| 9.04%
|-
| [[File:Nidorina.png|40px]] Nidorina || 6.02% 
|-
| [[File:Nidoran(M).png|40px]] Nidoran(M) || 15.06%
|-
| [[File:Nidorino.png|40px]] Nidorino || 6.02%
|-
| [[File:Exeggcute.png|40px]] Exeggcute || 12.05%
|-
| [[File:Paras.png|40px]] Paras || 3.01%
|-
| [[File:Parasect.png|40px]] Parasect || 9.04%
|-
| [[File:Rhyhorn.png|40px]] Rhyhorn || 6.02%
|-
| [[File:Chansey.png|40px]] Chansey || 2.41%
|-
| [[File:Scyther.png|40px]] Scyther || 2.41%
|-
| [[File:Pinsir.png|40px]] Pinsir || 2.41%
|-
| [[File:Kangaskhan.png|40px]] Kangaskhan || 9.04%
|-
| [[File:Tauros.png|40px]] Tauros || 6.02%
|-
| [[File:Cubone.png|40px]] Cubone || 6.02%
|-
| [[File:Marowak.png|40px]] Marowak || 3.01%
|-
| [[File:Tangela.png|40px]] Tangela|| 2.41%
|}

==Acciones==
{| class="wikitable"
! Acción !! Efecto
|-
| Ball || Intento de capturar el Pokémon con una Safari Ball. Dependiendo del porcentaje de captura, esta acción puede fallar, después del cual el Pokémon puede escapar (dependiendo de la porcentaje de escape), observar cuidadosamente / estar enfadado (por ejemplo no hacer nada), o continuar comiéndose el cebo. Hasta que se acaben las Safari Balls, el jugador será forzado a salir de la Zona Safari, requiriéndole pagar la entrada de nuevo para volver a entrar.
|-
| Roca || Lanzar una roca al Pokémon, eliminando el estado "comiendo" y enfadándolo de 2 - 7 turnos. Cuando está enfadado, el porcentaje de captura del Pokémon y escape se doblan.
|-
| Run || Huir del encuentro y volver a la Zona Safari sin penalización.
|-
| colspan=2 | Los tres tipos de cebo dan al Pokémon el estado "comiendo", y elimina el estado "enfadado". Mientras come, el porcentaje de captura del Pokémon es reducido a la mitad, y su porcentaje de escape es reducido un cuarto. Los Pokémon encontrados empiezan con un porcentaje de escape del 30%.
|-
| Cebo (génerico) || Da al Pokémon el estado "comiendo" de 2 - 7 turnos. No tiene otros efectos.
|-
| Cebo ([[Berry|Baya]] [[Razz|Frambu]]) || Da al Pokémon el estado "comiendo" de 2 - 8 turnos. Divide el porcentaje de escape un x1,5 por el resto del encuentro a menos que se use otro tipo de cebo.
|-
| Cebo ([[Berry|Baya]] [[Nanab|Latano]]) || Da al Pokémon el estado "comiendo" de 2 - 8 turnos. Incrementa el porcentaje de captura un x1,5 el resto del encuentro a menos que se use otro tipo de cebo.
|}

Ejemplo del uso del cebo
* Encuentro con Parasect en la Zona Safari. El porcentaje de Captura es '''12.5%''', el porcentaje de escape es '''30%'''.
* Turno del jugador, se usa el cebo Baya Latano. El porcentaje de Captura incrementado un 1.5x: 12.5 * 1.5 = '''18.75%'''. El porcentaje de escape es '''30%'''.
* Parasect está comiendo. Porcentaje de captura reducido a la mitad: 18.75 / 2 = '''9.375%'''. Porcentaje de escape reducido un cuarto: 30 / 4 = '''7.5%'''.
* Unos pocos turnos pasan, y Parasect termina de comer. Los bonus de comer son revertidos, pero el bonus de la baya Latano continúa. El porcentaje de captura es '''18.75%''', el porcentaje de escape es '''30%'''.</text>
    <contributor>
      <username>SrVariable</username>
      <id>142</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>20920</parentid>
    <sha1>90042acd4bc90158b558e4e81081d563708d1e65</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>