<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="en">
<page>
  <title>Translations:Berries/20/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>5137</id>
  <revision>
    <id>17240</id>
    <timestamp>2022-07-26T16:05:38Z</timestamp>
    <text space="preserve" bytes="4346">{| class="wikitable" | style="text-align: center;"
! Aura !! Efecto !! Notas
|-
! Estimulo de Auras
| Incrementa el efecto de las auras de las 8 bayas alrededor || &lt;center&gt; Este aura sólo se puede aplicar a cada baya una única vez y no afecta a otras bayas que ya tengan este efecto.
|-
! Expansiva
| Planta una baya del mismo tipo en una de las 8 parcelas vacías || &lt;center&gt; Se necesita que la baya original haya madurado para que se pueda producir este efecto. &lt;br&gt; Se considera mutación se ve afectado por los modificadores de mutación.
|-
! Parásita
| Transforma una baya en las 8 parcelas de alrededor en la misma baya que la parásita. || &lt;center&gt; Se necesita que la baya original haya madurado para que se pueda producir este efecto. &lt;br&gt; Se considera mutación se ve afectado por los modificadores de mutación. &lt;br&gt; Los parásitos sólo afectan a bayas en su fase de crecimiento o posterior. Las semillas o los brotes no pueden ser parasitados. &lt;br&gt; La nueva planta comienza con su temporizador de crecimiento en la misma fase que en la que se encontraba la planta parasitada.
|-
! Muerte
| Provoca que las 8 bayas de alrededor se marchiten antes. || &lt;center&gt; Sólo afecta a bayas maduras. &lt;br&gt; No afecta a otras bayas que tengan el Aura Mortal. &lt;br&gt; Este efecto no se acumula.
|-
! Bayas Cosechadas
| Modifica la cantidad de bayas obtenidas al cosechar o marchitarse para las 8 bayas de alrededor.|| &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto y se acumula con el [[Rich Mulch|Fertilizante Cargado]]
|-
! Velocidad de Crecimiento
| Modifica el tiempo hasta crecer por completo o marchitarse de las 8 bayas de alrededor || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto y se acumula con el Aura Mortal (Una vez que ha madurado la planta), la [[Sprayduck|Psydugadera]] y el [[Rich Mulch|Fertilizante Creciente]].
|-
! Probabilidad de Replantar
| Modifica la probabilidad de que cualquiera de las 8 bayas de alrededor se replante una vez que se haya marchitado. || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto y se acumula con la [[Sprinklotad|Lotadgadera]].
|-
! Probabilidad de Mutación
| Modifica la probabilidad de que cualquiera de las 8 bayas o parcelas de alrededor mute si se cumplen las condiciones para ello. || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto y se acumula con la [[Squirtbottle|Regadera]] y el [[Surprise Mulch|Fertilizante Sorpresa]] &lt;br&gt; Afecta a los efectos de Expansión y Parásito.
|-
! Prevención de Drasi (Kasib)
| Evita que las bayas muten en bayas [[Kasib|Drasi (Kasib)]] cuando se marchiten. || &lt;center&gt; Una única baya con esta habilidad afecta a todo el campo.
|-
! Evitar el Marchitado
| Evita que otras bayas se marchiten mientras que esta baya esté madura. || &lt;center&gt; Una única baya con esta habilidad afecta a todo el campo. &lt;br&gt; Las bayas con esta habilidad no se afectan entre ellas. &lt;br&gt; Una vez que esta baya se marchita o se cosecha las otras bayas verán reiniciado su tiempo hasta marchitarse desde el comienzo de la fase de madurez.
|-
! Velocidad de Incubado
| Aumenta la velocidad de Incubado de la Guardería. || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto en cualquier parte del campo. &lt;br&gt; El efecto se acumula con [[Blaze Cassette|PiroROM]].
|-
! Probabilidad de Variocolor
| Incrementa la probabilidad de encontrar Pokémon [[Shiny Chance|Variocolor]]|| &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto en cualquier parte del campo. &lt;br&gt; El efecto se acumula con el [[Shiny Charm|Amuleto Iris]].
|-
! Probabilidad de Itinerante
| Incrementa la probabilidad de que [[Wandering Pokemon|Pokémon Itinerantes]] entren en la granja|| &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto en cualquier parte del campo. 
|-
! Probabilidad de Errante
| Incrementa la probabilidad de encontrarse con [[Roaming Pokemon|Pokémon Errantes]] en las rutas. || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto en cualquier parte del campo. 
|-
! Ganancia de PE
| Incrementa la cantidad de [[Pokerus|PE ganados]] a través de cualquier método. || &lt;center&gt; El efecto se multiplica si se plantan más plantas con este efecto en cualquier parte del campo. 
|}</text>
    <contributor>
      <username>Cthulhu Follower</username>
      <id>51</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>17239</parentid>
    <sha1>a372628c1af6ee0d97385bbee78d20ab3ff14ce6</sha1>
  </revision>
</page></mediawiki>