<page>
  <title>Pokérus/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>4714</id>
  <revision>
    <id>16389</id>
    <timestamp>2022-07-27T05:41:16Z</timestamp>
    <text bytes="6649" space="preserve">&lt;languages/&gt;
[[File:Charmander_infected.png|thumb|200px|Un Charmander Variocolor en la Guardería, infectado por el Pokérus [[File:Pokerus.png|20px]]]]

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
==Descripción==
El Pokérus es una forma de vida microscópica que puede infectar los Pokémon y que afectará a tu Pokémon inicial de Kanto durante la región de Sinnoh. Este virus consiste en una mecánica beneficiosa que pueden obtener los Pokémon. Tu Pokémon inicial de Kanto se infectará con el Pokérus después de completar el Mundo Distorsión por primera vez. Una vez que un Pokémon se infecta con el Pokérus, puede ganar Puntos de Esfuerzo (PE), los cuales aumentan el ataque de ese Pokémon.
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
==Contagiando el Pokérus==
Sólo se puede contagiar el Pokérus a través de la [[Pokémon Day Care|Guardería Pokémon]].  Normalmente sólo Pokémon infectados con el Pokérus y que tengan la capacidad de transmitirlo pueden contagiarlo. Para ello, se debe incubar manualmente dicho Pokémon con otro Pokémon que comparta al menos un tipo con el primero. Una vez que han alcanzado el 100%, se debe manualmente eclosionar ambos huevos al mismo tiempo. En otras palabras: debes colocar tu Pokémon infectado junto con otros tres Pokémon con al menos un tipo en común con el primero en la Guardería, y mientras que el primer Pokémon no esté listo para eclosionar los demás Pokémon eclosionados (Manualmente, no cuentan los cuidadores Pokémon) se infectarán con el Pokérus.
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
Only Pokémon that fulfill the below conditions are capable of contracting the virus: &lt;br&gt;
&lt;u&gt;'''''Contraction Requirements'''''&lt;/u&gt;
#Not ready to hatch
#Share at least one type with a Pokémon that fulfills the "Spreader Requisites"
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
If all of the above conditions are met, an uninfected Pokémon will automatically catch Pokérus upon gaining any number of egg steps. Pokémon in the Hatchery Queue will not catch Pokérus.
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
==Pokérus States==
There are 4 states of Pokérus as described below.
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
{| class="wikitable"
! State || Description
|-
| None || Base State. Pokémon can contract Pokérus. Pokémon cannot gain EVs.
|-
| [[File:Pokérus (infected).png|20px]] Infected || Pokémon has contracted Pokérus, but has yet to hatch once after contracting the virus. Pokémon cannot gain EVs.
|-
| [[File:Pokérus (contagious).png|20px]] Contagious || Pokémon has contracted Pokérus, and is capable of spreading the virus. Pokémon can gain EVs.
|-
| [[File:Pokérus (cured).png|20px]] Cured || Pokémon has contracted Pokérus, and is capable of spreading the virus. Pokémon can gain EVs, and has also accumulated 50 or more EVs.
|-
|}
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
==Puntos de Esfuerzo (PE)==
Los PE son un atributo que multiplica el daño de cada Pokémon y que normalmente sólo se puede ver en la página de la Pokédex de cada Pokémon. Los PE de un Pokémon sólo pueden ser aumentados actualmente atrapando de nuevo ese Pokémon una vez que ha sido infectado con el Pokérus. Se pueden obtener PE capturando Pokémon en [[Route Statistics|Rutas]], en [[Dungeon|Mazmorras]], o a través de los [[Evolution Items|Objetos de Evolución]]. [[Breeding|Incubar]] Pokémon no otorga PE.
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
====Obtención de PE====
Hay diferentes métodos para atrapar Pokémon que te otorgarán distintas cantidades de PE. Si el [[Challenge Mode|Reto de Crecimiento Lento de PE]] está activo, ganarás 10 veces menos PE.  &lt;br&gt;''Nota: Los Pokémon Variocolor atrapados reciben 5 veces más la cantidad de PE listada a continuación.''
{| class="wikitable"
! PE ganados || Reto de Crecimiento Lento de PE || Método de Captura
|-
| 0.1 || 0.01 || Pokémon en Ruta
|-
| 0.2 || 0.02 || Pokémon en Mazmorra
|-
| 1 || 0.1 || Evolucionado con Objeto
|}
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
====EV Yields====
{| class="wikitable"
|+ EV Yields
! EVs gained || Slow EV Challenge || Catching Method
|-
| 0.1 || 0.01 || Route Pokémon
|-
| 1 || 0.1 || [[Evolution Items|Evolution Item]]
|-
| 1 || 0.1 || [[Shops|Shop bought Pokémon]]
|-
| 1 || 0.1 || [[Safari Zone|Safari Zone Pokémon]]
|-
| 0.5 || 0.05 || [[Wandering Pokemon]]
|}
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
====EV Modifiers====
{| class="wikitable"
|+ EV Yield Modifiers
! EV Modifier || Method
|-
| 3x || Pokémon is encountered and captured as a [[Dungeons|Dungeon Pokémon]]
|-
| 10x || Pokémon is encountered and captured as a [[Dungeons|Dungeon Boss Pokémon]]
|-
| 5x || Obtained Pokémon is [[Shiny Chance|Shiny]]. 
|-
| 5x || Pokémon is obtained using a [[Repeatball]]
|-
| 50x || Pokémon is encountered and captured as a [[Roaming Pokemon]]
|-
| Variable || [[Rowap|Rowap Berry Aura]] 
|}
&lt;/div&gt;

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
====Examples====
Example 1: Catching a '''Shiny Dungeon Pokémon''' with a [[Repeatball]] yields: &lt;math&gt;3 * 5 = 15 EVs&lt;/math&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Example 2: Catching a '''Shiny Roaming Pokémon''' yields: &lt;math&gt;5 * 50 = 250 EVs&lt;/math&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Example 3: Catching a '''Shiny Roaming Pokémon''' with a [[Repeatball]] yields: &lt;math&gt;5 * 5 * 50 = 1250 EVs&lt;/math&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
====Multiplicador de daño por PE====
Los PE mejoran al jugador incrementando la cantidad de daño que hace un Pokémon. Los PE pueden multiplicar el daño de un pokemon hasta x2. Si sus PE están por debajo de 50, el Pokémon gana 1% de daño extra por cada PE (Ejemplo: Con 5 Puntos de Esfuerzo tienes un multiplicador de x1,05 para ese Pokémon)
{| class="wikitable"
! Puntos de Esfuerzo || Multiplicador de daño del Pokémon
|-
| 50 || 1.5x
|-
| 85 || 1.6x
|-
| 172 || 1.7x
|-
| 375 || 1.8x
|-
| 824 || 1.9x
|-
| 1770 || 2x
|}
&lt;/div&gt; 

&lt;div lang="en" dir="ltr" class="mw-content-ltr"&gt;
{| class="wikitable"
|+EV Attack Bonus at certain benchmarks
! Effort Value || Pokémon Damage Multiplier
|-
| 50 || 1.5x
|-
| 85 || 1.6x
|-
| 172 || 1.7x
|-
| 375 || 1.8x
|-
| 824 || 1.9x
|-
| 1770 || 2x
|}
&lt;/div&gt;

&lt;div class="mw-translate-fuzzy"&gt;
====Fórmulas de PE====
'''Cuando los Puntos de Esfuerzo están por debajo de 50:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicador de daño por PE} = 1 + (\text{PE} / 100)$}&lt;/math&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;
'''Cuando los Puntos de Esfuerzo son 50 o más:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicador de daño por PE} = 1 + \text{Min}(1, ((\text{PE} - 30)^{0.075} - 0.75 ))$}&lt;/math&gt;
&lt;/div&gt;</text>
    <contributor>
      <username>FuzzyBot</username>
      <id>133</id>
    </contributor>
    <comment>Updating to match new version of source page</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>16388</parentid>
    <sha1>0e322c0a4335c9ccc46bd82df162b5c1e06a8468</sha1>
  </revision>
</page>