<page>
  <title>Translations:Dungeons/11/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>5426</id>
  <revision>
    <id>18172</id>
    <timestamp>2022-07-28T10:58:59Z</timestamp>
    <text bytes="773" space="preserve">===Categoría===
El botín del Cofre de Mazmorra está clasificado como perteneciente a una '''Categoría''' específica de botín en una Mazmorra. La Categoría de un objeto recolectable indica la Rareza de obtener ese item de un Cofre. El Botín está clasificado en 5 tipos de categorías: Común, Rara, Épica, Legendaria y Mítica del menos raro al más raro. Adicionalmente, los objetos del botín pueden tener '''ponderaciones''' dentro de su categoría. Los Objetos con mayor ponderación en una categoría tienen más probabilidades de obtención que una baja ponderación de objetos en una categoría. El Objeto del Botín tiene una ponderación base de 1. La tabla de abajo explica la probabilidad acumulativa de encontrar un objeto en una categoría particular.</text>
    <contributor>
      <username>SrVariable</username>
      <id>142</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>18171</parentid>
    <sha1>7636a1cdf150e4f11c83862d63c8792e0c83152e</sha1>
  </revision>
  <revision>
    <id>18171</id>
    <timestamp>2022-07-28T10:54:36Z</timestamp>
    <text bytes="773" space="preserve">===Categoría===
El botín del Cofre de Mazmorra está clasificado como perteneciente a una '''Categoría''' específica de botín en una Mazmorra. La Categoría de un objeto recolectable indica la Rareza de obtener ese item de un Cofre. El Botín está clasificado en 5 tipos de categorías: Común, Raro, Épico, Legendario y Mítico del menos raro al más raro. Adicionalmente, los objetos del botín pueden tener '''ponderaciones''' dentro de su categoría. Los Objetos con mayor ponderación en una categoría tienen más probabilidades de obtención que una baja ponderación de objetos en una categoría. El Objeto del Botín tiene una ponderación base de 1. La tabla de abajo explica la probabilidad acumulativa de encontrar un objeto en una categoría particular.</text>
    <contributor>
      <username>SrVariable</username>
      <id>142</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "===Categoría=== El botín del Cofre de Mazmorra está clasificado como perteneciente a una '''Categoría''' específica de botín en una Mazmorra. La Categoría de un objeto recolectable indica la Rareza de obtener ese item de un Cofre. El Botín está clasificado en 5 tipos de categorías: Común, Raro, Épico, Legendario y Mítico del menos raro al más raro. Adicionalmente, los objetos del botín pueden tener '''ponderaciones''' dentro de su categoría. Los Objetos c..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>1dd164c91bc201d4e909ee49b2b2f4b82fcc2aff</sha1>
  </revision>
</page>