<page>
  <title>Translations:Farming Setups/16/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>9058</id>
  <revision>
    <id>24625</id>
    <timestamp>2022-08-18T23:05:57Z</timestamp>
    <text bytes="1107" space="preserve">===Pocpoc + Pitaye===
Cette configuration réduit légèrement le nombre de baies récoltées par cycle de récolte, au profit d'un temps de maturité des Pocpoc  grandement allongé.
*Exemple: Malgré le fait que la baie Pitaye prenne la place d'une Pocpoc, les 10 Gowav produiront toujours 654 baies par cycle (1 311 avec Fertibondance). À la différence que la baie Pitaye gardera les Pocpoc mûres pendant au moins 64 heures. L'assistante de Ferme Jessie récolterait 618 240 baies Gowav (en récoltant toutes les 4 minutes) durant cette période. 
Il est également possible de remplacer une Pocpoc, dans un coin, par une seconde Pitaye, lorsque le temps de vie restant à la Pitaye s'approche de celui de la croissance d'une Pitaye moins le temps de vie d'une Pocpoc (10 heures avec seulement le Kwakarrosoir équipé, ~6 heures et 40 minutes si, outre le Kwakarrosoir, du Fertipousse est appliqué sur la seconde Pitaye ). En étant bien synchronisé, il est alors possible de récolter la Pitaye sur le déclin et la remplacer par une baie Pocpoc afin de renouveler cette configuration à l'infini.</text>
    <contributor>
      <username>LuK</username>
      <id>96</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "===Pocpoc + Pitaye=== Cette configuration réduit légèrement le nombre de baies récoltées par cycle de récolte, au profit d'un temps de maturité des Pocpoc  grandement allongé. *Exemple: Malgré le fait que la baie Pitaye prenne la place d'une Pocpoc, les 10 Gowav produiront toujours 654 baies par cycle (1 311 avec Fertibondance). À la différence que la baie Pitaye gardera les Pocpoc mûres pendant au moins 64 heures. L'assistante de Ferme Jessie récolterait 61..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>1bac0de62a1f6b8759cd7fabe982457a037fe880</sha1>
  </revision>
</page>