<page>
  <title>Translations:Lum/11/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>7673</id>
  <revision>
    <id>21681</id>
    <timestamp>2022-08-02T20:41:30Z</timestamp>
    <text bytes="1391" space="preserve">El tiempo de crecimiento total para conseguir un campo lleno de bayas de la I Generación es bastante corto (10 minutos sin modificadores), no obstante la baya Ziuela (Lum) puede suponer todo un desafío a la hora de obtenerla. Esto se debe principalmente a los altos índices de mutación de otras bayas no deseadas que pueden mutar en el espacio central, así como la corta relación madurez-muerte de las bayas de la I generación. Lo común es realizar varios ciclos completos de este proceso de crecimiento hasta que se consiga mutar con éxito una baya Ziuela (Lum). Debido a que su tiempo de crecimiento es tan cerca, en caso de usar la Psydugadera se debe estar seguro de cambiar a un [[Oak Item|objeto de oak]] diferente tan pronto como la baya Zreza (Cheri) haya madurado.
Además, a pesar de que es posible obtener dos ciclos completos de baya Zreza (Cheri) en la duración de la baya Zidra (Sitrus), es bastante complicado coordinar sus tiempos con los de las otras bayas. Una vez que las 8 bayas hayan madurado, debe asegurarse aplicar [[Farm Items|Fertilizante Sorpresa]] en la parcela central y tener a mano [[Farm Items|Palas]] para eliminar cualquier baya que haya mutado no deseada. Si se permanece atento a estas parcelas durante el proceso se puede reducir de manera drástica el número de intentos totales necesarios para conseguir la mutación de la baya Ziuela (Lum).</text>
    <contributor>
      <username>Cthulhu Follower</username>
      <id>51</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "El tiempo de crecimiento total para conseguir un campo lleno de bayas de la I Generación es bastante corto (10 minutos sin modificadores), no obstante la baya Ziuela (Lum) puede suponer todo un desafío a la hora de obtenerla. Esto se debe principalmente a los altos índices de mutación de otras bayas no deseadas que pueden mutar en el espacio central, así como la corta relación madurez-muerte de las bayas de la I generación. Lo común es realizar varios ciclos comp..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>e6e882af9371a5cfa155b0cd26600717fcc102ab</sha1>
  </revision>
</page>