<page>
  <title>Translations:Lum/11/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>8155</id>
  <revision>
    <id>22990</id>
    <timestamp>2022-08-09T21:11:44Z</timestamp>
    <text bytes="1280" space="preserve">Le temps total nécessaire pour obtenir un champs plein de Baies de première génération mûres est court à seulement dix minutes (sans modificatuers), mais la baie Prine peut s'avérer difficile à obtenir. Cela est principalement dû aux forts taux de mutation des baies indésirables qui pourraient muter sur la case centrale, combiné au temps court entre maturité et flétrissement des baies de première genération. Il est fréquent de passer par de nombreux cycles de ce processus de pousse avant d'obtenir ne serait-ce qu'une seule mutation de baie Prine. Le temps de croissance étant si court, si vous utilisez le Kwakarroisr, remplacez-le par un autre [[Oak Items/fr|objet de Chen]] dès que la baie Ceriz est mûre. De plus, bien qu'obtenir deux cycles de maturité de la baie Ceriz est possible pendant un cycle de Sitrus, il est souvent difficile de coordoner ce timing avec les autres baies. Lorsque les 8 baies sont mûres, assurez-vous d'appliquer du [[Farm Items/fr|Fertistantané]] sur la parcelle centrale, et utilisez aussitôt une [[Farm Items/fr|Pel' à Baie]] sur toute baie indésirable qui apparaît. Un suivi attentif de votre parcelle durant ce processus peut considérablement réduire le nombre de tentative de Prine avec d'obtenir une mutation.</text>
    <contributor>
      <username>LeChatMG</username>
      <id>97</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "Le temps total nécessaire pour obtenir un champs plein de Baies de première génération mûres est court à seulement dix minutes (sans modificatuers), mais la baie Prine peut s'avérer difficile à obtenir. Cela est principalement dû aux forts taux de mutation des baies indésirables qui pourraient muter sur la case centrale, combiné au temps court entre maturité et flétrissement des baies de première genération. Il est fréquent de passer par de nombreux cycle..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>7e6a3509246591271bfc2711390c01eeb5f01905</sha1>
  </revision>
</page>