<page>
  <title>Pokérus/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>4542</id>
  <revision>
    <id>15821</id>
    <timestamp>2022-07-25T20:05:11Z</timestamp>
    <text bytes="3903" space="preserve">&lt;languages/&gt;
[[File:Charmander_infected.png|thumb|200px|Un Salamèche Chromatique en Incubateur, infecté par le Pokérus [[File:Pokerus.png|20px]]]]

==Description==
Le Pokérus est une forme de vie microscopique pouvant s'attacher aux Pokémon, par lequel votre Pokémon de départ de Kanto sera infecté à Sinnoh. Il s'agit d'une mécanique avantageuse pour un Pokémon. Votre Pokémon de départ de Kanto se trouvera infecté après avoir passé le "Monde Distorsion" pour la première fois. À partir du moment où un Pokémon est infecté par le Pokérus, il pourra gagner des Effort Values (EVs), qui augmenteront l'attaque de ce Pokémon.

==Propager le Pokérus==
Le Pokérus peut seulement se propager via la [[Pokémon Day Care| Pension]]. Actuellement, seuls les Pokémon Contagieux ou Guéris du Pokérus sont capables de le propager. Pour propager le virus, un Pokémon atteint doit être placé à la Pension aux côtés de Pokémon partageant au moins un type en commun avec lui. Les Pokémon gardés par un [[Hatchery_Helpers|Assistant]] ne peuvent ni propager le Pokérus, ni le recevoir.
En bref, mettez dans la pension (manuellement, sans Assistants) votre Pokémon infecté ainsi que des Pokémon partageant au moins un type en commun avec lui, et tant que votre Pokémon infecté n'aura pas atteint le stade d'éclosion, tous les autres Pokémon actuellement en couve (sans Assistants également) seront infectés par le Pokérus.

==Effort Values (EV)==
Les EV sont des statistiques de multiplication des dégâts pour chaque Pokémon. Ils ne peuvent actuellement être vus que sur la page Pokédex du Pokémon. Les EV d'un Pokémon augmentent en recapturant ce Pokémon ou en utilisant des objets d'évolution après qu'il ait attrapé le Pokérus. Gagner des EV peut se faire en obtenant le Pokémon sur une [[Route Statistics|Route]], dans un [[Dungeon|Donjon]], par [[Evolution Items|Objets d'évolution]]. Les [[Breeding|Éclosions]] et [[Wandering Pokémon|Pokémon errants de la Ferme]] ne donnent pas d'EV supplémentaires.


====Gains d'EV ====
La quantité d'EV gagnée dépend de la façon dont le Pokémon est attrapé. Si le [[Challenge Mode|Challenge des EV lents]] est activé, vous gagnerez 10x moins d'EVs.

{| class="wikitable"
! EV gagnés || Slow EV Challenge || Méthode de capture
|-
| 0.1 || 0.01 || Basique (Route avec une ball hors Repeatball)
|-
| 1 || 0.1 || Objet d'évolution
|-
| 1 || 0.1 || Pokémon Errants (Ferme)
|-
| 1 || 0.1 || Pokémon de Boutique
|-
| 1 || 0.1 || Pokémon du Safari
|}

De plus, selon le lieu de capture ou le type de Pokémon attrapé, les EV reçus peuvent recevoir un multiplicateur :

{| class="wikitable"
! Multiplicateur|| Caractéristique
|-
| X5 || Le Pokémon est chromatique
|-
| X3 || Le Pokémon est dans un donjon
|-
| X10 || Le Pokémon est le Boss d'un donjon
|-
| X50 || Le Pokémon est un Pokémon Itinérant
|-
| X5 || Le Pokémon a été capturé avec une Bis Ball
|}

==== Multiplicateur de Dégâts des EV ====
Les EV bénéficient au joueur en augmentant la quantité de dégâts qu'un Pokémon inflige. Les EV peuvent multiplier les dégâts infligés jusqu'à 2x. Si vos EV sont inférieurs à 50, vous gagnez 1% de dégâts supplémentaires par EV. Par exemple, avec 5 EV, vous avez un multiplicateur de 1.05x pour ce Pokémon.
{| class="wikitable"
! Effort Value || Multiplicateur de dégâts du Pokémon
|-
| 50 || 1.5x
|-
| 85 || 1.6x
|-
| 172 || 1.7x
|-
| 375 || 1.8x
|-
| 824 || 1.9x
|-
| 1770 || 2x
|}

====Formules liées aux EVs====
'''Lorsque l'Effort Value est inférieure à 50:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicateur de dommages d'EV} = 1 + (\text{EV} / 100)$}&lt;/math&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;
'''Lorsque l'Effort Value est égale ou supérieure à 50:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicateur de dommages d'EV} = 1 + \text{Min}(1, ((\text{EV} - 30)^{0.075} - 0.75 ))$}&lt;/math&gt;</text>
    <contributor>
      <username>LuK</username>
      <id>96</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>15820</parentid>
    <sha1>f9f18e60a3018b9a43e997c685f5303cd1e54bd3</sha1>
  </revision>
</page>