<page>
  <title>Pokérus/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>4542</id>
  <revision>
    <id>15856</id>
    <timestamp>2022-07-30T14:58:58Z</timestamp>
    <text bytes="5557" space="preserve">&lt;languages/&gt;
[[File:Charmander_infected.png|thumb|200px|Un Salamèche Chromatique en Incubateur, infecté par le Pokérus [[File:Pokerus.png|20px]]]]

==Description==
Le Pokérus est une forme de vie microscopique pouvant s'attacher aux Pokémon, par lequel votre Pokémon de départ de Kanto sera infecté à Sinnoh. Il s'agit d'une mécanique avantageuse pour un Pokémon. Votre Pokémon de départ de Kanto se trouvera infecté après avoir passé le [[Distortion World|Monde Distorsion]] pour la première fois. À partir du moment où un Pokémon est infecté par le Pokérus, il pourra gagner des Effort Values (EVs), qui augmenteront son attaque via le [[Pokérus#EV Damage Multiplier|Multiplicateur de dégats des EVs]].

==Propager le Pokérus==
Le Pokérus peut seulement se propager via la [[Pokémon Day Care| Pension]]. Actuellement, seuls les Pokémon remplissant les conditions suivantes peuvent propager le virus:&lt;br&gt;
&lt;u&gt;'''''Conditions de Propagation'''''&lt;/u&gt;
#Être infecté par le Pokérus
#Être "Contagieux" (voir [[Pokérus#Pokérus States|Étapes du Pokérus]])
#Ne pas être prêt à éclore
#Être reproduit manuellement (sans l'aide d'un [[Hatchery Helpers|Assistant]])

Seuls les Pokémons qui remplissent les conditions ci-dessous sont capables de contracté le virus:
&lt;br&gt;
&lt;u&gt;'''''Conditions de Contractions'''''&lt;/u&gt;
#Ne pas être prêt à éclore
#Partager au moins un type en commun avec un Pokémon qui remplit les "Conditions de Propagations"

Si toutes les conditions précédentes sont vérifiées, un Pokémon non infecté sera alors automatiquement contaminé, quelque soit son avancement de l'éclosion. Cependant les Pokémon de la file d'attente ne seront pas contaminés.

==Étapes du Pokérus==
Il y a 4 étapes de pokérus comme décrit ci-dessous.

{| class="wikitable"
! Étape|| Description
|-
| Rien || Stats de base. Le Pokémon peut contracter le Pokérus. Le Pokémon ne peut gagner d'EVs.
|-
| [[File:Pokérus (infected).png|20px]] Infecté || Le Pokémon a contracté le Pokérus, mais doit encore éclore une fois après la contraction du virus. Le Pokémon ne peut gagner d'EVs.
|-
| [[File:Pokérus (contagious).png|20px]] Contagieux || Le Pokémon a contracté le Pokérus, et est capable de la transmettre. Le Pokémon peut gagner des EVs.
|-
| [[File:Pokérus (cured).png|20px]] Soigné|| Le Pokémon a contracté le Pokérus, et peut le transmettre. Le Pokémon peut gagner des EVs, et a aussi accumulé au moins 50 EVs.
|-
|}

==Effort Values (EVs)==
Les EVs sont des statistiques de multiplication des dégâts pour chaque Pokémon. Ils ne peuvent actuellement être vus que sur la page Pokédex du Pokémon. Les EVs d'un Pokémon augmentent en recapturant ce Pokémon ou en utilisant des objets d'évolution après qu'il ait attrapé le Pokérus. Gagner des EV peut se faire en obtenant le Pokémon sur une [[Route Statistics|Route]], dans un [[Dungeon|Donjon]], par [[Evolution Items|Objets d'évolution]]. Les [[Breeding|Éclosions]] et [[Wandering Pokémon|Pokémon Érrants]] ne donnent pas d'EV supplémentaires.

====Gains d'EVs ====
La quantité d'EVs gagnée dépend de la façon dont le Pokémon est attrapé. Si le [[Challenge Mode|Challenge EVs lents]] est activé, vous gagnerez 10x moins d'EVs.
De plus, selon le lieu de capture ou le type de Pokémon capturé, les EVs reçus peuvent recevoir un multiplicateur :


{| class="wikitable"
! EV gagnés || Challenge EVs lents || Méthode de capture
|-
| 0.1 || 0.01 || Basique (Route avec une ball hors Bis Ball)
|-
| 1 || 0.1 || [[Evolution Items|Objet d'évolution]]
|-
| 1 || 0.1 || [[Shops|Pokémon acheté en Boutique]]
|-
| 1 || 0.1 || [[Safari Zone|Pokémon du Safari]]
|-
| 0.5 || 0.05 || [[Wandering Pokemon|Pokémon Érrants]]
|}

====Multiplicateur d'EVs====
{| class="wikitable"
! Modificateur|| Méthode
|-
| X3 || Le Pokémon est rencontré et capturé en tant que [[Dungeons|Pokémon de Donjon]]
|-
| X5 || Le Pokémon a été capturé avec une [[Repeatball|Bis Ball]]
|-
| X5 || Le Pokémon est [[Shiny Chance|Shiny]]
|-
| X10 || Le Pokémon est le [[Dungeons|Boss d'un donjon]]
|-
| X50 || Le Pokémon est un [[Wandering Pokemon|Pokémon Itinérant]]
|-
| Variable || [[Rowap|Aura de baie Pommo]]
|}

====Exemples====
Exemple 1: Capturé un '''Pokémon Shiny dans un Donjon''' avec une [[Repeatball|Bis Ball]] donne: &lt;math&gt;3 * 5 = 15 EVs&lt;/math&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Exemple 2: Capturé un '''Pokémon Érrant Shiny''' donne: &lt;math&gt;5 * 50 = 250 EVs&lt;/math&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Exemple 3: Capturé un '''Pokémon Érrant Shiny''' avec une [[Repeatball|Bis Ball]] donne: &lt;math&gt;5 * 50 * 5 = 1250 EVs&lt;/math&gt;

==== Multiplicateur de Dégâts des EV ====
Les EV bénéficient au joueur en augmentant la quantité de dégâts qu'un Pokémon inflige. Les EV peuvent multiplier les dégâts infligés jusqu'à 2x. Si vos EV sont inférieurs à 50, vous gagnez 1% de dégâts supplémentaires par EV. Par exemple, avec 5 EV, vous avez un multiplicateur de 1.05x pour ce Pokémon. 


{| class="wikitable"
! Effort Value || Multiplicateur de dégâts du Pokémon
|-
| 50 || 1.5x
|-
| 85 || 1.6x
|-
| 172 || 1.7x
|-
| 375 || 1.8x
|-
| 824 || 1.9x
|-
| 1770 || 2x
|}

====Formules liées aux EVs====
'''Lorsque l'Effort Value est inférieure à 50:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicateur de dommages d'EV} = 1 + (\text{EV} / 100)$}&lt;/math&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;
'''Lorsque l'Effort Value est égale ou supérieure à 50:''' &lt;br&gt;
&lt;math&gt;\colorbox{White}{$ \text{Multiplicateur de dommages d'EV} = 1 + \text{Min}(1, ((\text{EV} - 30)^{0.075} - 0.75 ))$}&lt;/math&gt;</text>
    <contributor>
      <username>Toto</username>
      <id>137</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>15855</parentid>
    <sha1>31f015c7e0bfa3ca10643f7be5be20be449e6c4d</sha1>
  </revision>
</page>