<page>
  <title>Translations:Challenge Mode/2/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>5203</id>
  <revision>
    <id>17603</id>
    <timestamp>2022-07-26T07:19:44Z</timestamp>
    <text bytes="550" space="preserve">Les '''Modes Challenge''' sont des options pour changer la difficulté du jeu. Il y a actuellement 9 challenges qui, une fois activés, ne peuvent pas être désactivés du fichier de sauvegarde. Aucune récompense n'est offerte pour la complétion de ces challenges, hormis le droit de s'en vanter. Le jeu est toujours complétable à 100%, même avec l'ensemble des challenges activés (même si la méthode peut varier par moment). Les challenges recommandés sont sélectionnés par défaut mais il est possible de les désactiver à tout moment.</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>17602</parentid>
    <sha1>ccb95e023eb1b08e1defda753d473d589f3c00f3</sha1>
  </revision>
  <revision>
    <id>17602</id>
    <timestamp>2022-07-26T07:15:44Z</timestamp>
    <text bytes="550" space="preserve">Les '''Modes Challenge''' sont des options pour changer la difficulté du jeu. Il y a actuellement 8 challenges qui, une fois activés, ne peuvent pas être désactivés du fichier de sauvegarde. Aucune récompense n'est offerte pour la complétion de ces challenges, hormis le droit de s'en vanter. Le jeu est toujours complétable à 100%, même avec l'ensemble des challenges activés (même si la méthode peut varier par moment). Les challenges recommandés sont sélectionnés par défaut mais il est possible de les désactiver à tout moment.</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "Les '''Modes Challenge''' sont des options pour changer la difficulté du jeu. Il y a actuellement 8 challenges qui, une fois activés, ne peuvent pas être désactivés du fichier de sauvegarde. Aucune récompense n'est offerte pour la complétion de ces challenges, hormis le droit de s'en vanter. Le jeu est toujours complétable à 100%, même avec l'ensemble des challenges activés (même si la méthode peut varier par moment). Les challenges recommandés sont sélect..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>f3e9ada75f8de2550b3d9af849f8379b7466ebc1</sha1>
  </revision>
</page>