<page>
  <title>Translations:Pokémon Day Care/17/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>7701</id>
  <revision>
    <id>21738</id>
    <timestamp>2022-08-04T14:37:51Z</timestamp>
    <text bytes="731" space="preserve">Par exemple, si vous essayez de vaincre le champion de la ligue D'Hoenn Wallace. Le Pokémon qui auras le plus haut 'Breeding Efficiency' seras Léviator, mais lorsque l'on prend en compte le malus de 30% du faite qu'il viennent du Pokedex de Kanto, il ne seras alors plus le efficace à mettre à la pension pour la region d'Hoenn, de plus le champion Wallace n'utilisant que des Pokemon de type eau, il faudras mieux mettre a la pension des Pokemon de type Herbe originaire d'Hoenn (ex: Tropius, Champignon, Balignon, Roselia, etc...) il auront beaux avoir un potentiel moins haut, comme il seront super efficace(x4 avec les [[Gems]] plante max) sur cette obstacle il seront optimal pour battre se champion de ligue monotype eau.</text>
    <contributor>
      <username>15Zenn</username>
      <id>140</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>21737</parentid>
    <sha1>210172244eaeab23b52dfcd8b1b0411ad6c3c497</sha1>
  </revision>
  <revision>
    <id>21737</id>
    <timestamp>2022-08-04T14:37:28Z</timestamp>
    <text bytes="727" space="preserve">Par exemple, si vous essayez de vaincre le champion de la ligue D'Hoenn Wallace. Le Pokémon qui auras le plus haut 'Breeding Efficiency' seras Léviator, mais lorsque l'on prend en compte le malus de 30% du faite qu'il viennent du Pokedex de Kanto, il ne seras alors plus le efficace à mettre à la pension pour la region d'Hoenn, de plus le champion Wallace n'utilisant que des Pokemon de type eau, il faudras mieux mettre a la pension des Pokemon de type Herbe originaire d'Hoenn (ex: Tropius, Champignon, Balignon, Roselia, etc...) il auront beaux avoir un potentiel moins haut, comme il seront super efficace(x4 avec les gems plante max) sur cette obstacle il seront optimal pour battre se champion de ligue monotype eau.</text>
    <contributor>
      <username>15Zenn</username>
      <id>140</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "Par exemple, si vous essayez de vaincre le champion de la ligue D'Hoenn Wallace. Le Pokémon qui auras le plus haut 'Breeding Efficiency' seras Léviator, mais lorsque l'on prend en compte le malus de 30% du faite qu'il viennent du Pokedex de Kanto, il ne seras alors plus le efficace à mettre à la pension pour la region d'Hoenn, de plus le champion Wallace n'utilisant que des Pokemon de type eau, il faudras mieux mettre a la pension des Pokemon de type Herbe originaire..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>40401b00be88998eb5a1efbba0460ad90c86c7b1</sha1>
  </revision>
</page>