<page>
  <title>Translations:Farming Setups/31/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>9073</id>
  <revision>
    <id>24667</id>
    <timestamp>2022-08-19T12:17:25Z</timestamp>
    <text bytes="599" space="preserve">====Configuration Baie Chocco/Kébia====
Si vous voulez gagner de l'expérience passivement, la meilleure stratégie est avec des baies Chocco et Kébia.  La baie Lampou fonctionne également mais prends plus de temps, la rendant moins utile. Cette stratégie devrait améliorer votre Carapuce à O du niveau 0 au niveau 5 sans à avoir à la remettre en place à moins que vous ne soyez malchanceux avec une parasitage total.
Note: Pendant l'utilisation de cette stratégie, assurez vous de planter vos baies pour qu'elles terminent en même temps, afin de diminuer les chances de parasitage total.</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>24666</parentid>
    <sha1>a44f23394cc0ea16c593b97cd88ea3a6576bf6f7</sha1>
  </revision>
  <revision>
    <id>24666</id>
    <timestamp>2022-08-19T12:17:02Z</timestamp>
    <text bytes="602" space="preserve">====Configuration Baie Chocco/Kébia====
Si vous voulez gagner de l'expérience passivement, la meilleure stratégie est avec des baies Chocco et Kébia.  La baie Lampou fonctionne également mais prends plus de temps, la rendant moins utile. Cette stratégie devrait améliorer votre Carapuce à O du niveau 0 au niveau 5 sans à avoir à la remettre en place à moins que vous ne soyez malchanceux avec une infestation totale.
Note: Pendant l'utilisation de cette stratégie, assurez vous de planter vos baies pour qu'elles terminent en même temps, afin de diminuer les chances d'infestation totale.</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>24665</parentid>
    <sha1>9a32dc772e854e8a5193743620bc477eb3b2cbf1</sha1>
  </revision>
  <revision>
    <id>24665</id>
    <timestamp>2022-08-19T10:31:18Z</timestamp>
    <text bytes="594" space="preserve">====Configuration Baie Chocco/Kébia====
Si vous voulez gagner de l'expérience passivement, la meilleure stratégie est avec des baies Chocco et Kébia.  La baie Lampou fonctionne également mais prends plus de temps, la rendant moins utile. Cette stratégie devrait améliorer votre Carapuce à O du niveau 0 au niveau 5 sans à avoir à la remettre en place à moins que vous ne soyez malchanceux avec un takeover total.
Note: Pendant l'utilisation de cette stratégie, assurez vous de planter vos baies pour qu'elles terminent en même temps, afin de diminuer les chances de takeover total.</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>24664</parentid>
    <sha1>5530f4508d523878ca74c68143914724418fcc4a</sha1>
  </revision>
</page>