<page>
  <title>Translations:Berries/20/fr</title>
  <ns>0</ns>
  <id>8164</id>
  <revision>
    <id>23010</id>
    <timestamp>2022-08-09T22:40:59Z</timestamp>
    <text bytes="3790" space="preserve">{| class="wikitable" | style="text-align: center;"
! Aura !! Effet !! Notes
|-
! Aura Boostée
| Booste les effets d'aura des 8 baies alentours || &lt;center&gt; Cette aura ne peut être appliquée à une baie qu'une seule fois et n'affecte pas d'autres baies avec cet effet.
|-
! Engrais
| Plante une baie du même type dans l'une des 8 parcelles vides environnantes || &lt;center&gt;La baie originelle doit être au stade mûr pour que l'effet soit déclenché.&lt;br&gt; Cela compte pour une mutation et est affecté par les mêmes boosts de mutation.
|-
! Parasite
| Transforme une baie parmi l'une des 8 baies environnantes en la même baie que le parasite || &lt;center&gt; La baie originelle doit être au stade mûr pour que l'effet soit déclenché.&lt;br&gt; Cela compte pour une mutation et est affecté par les mêmes boosts de mutation.&lt;br&gt;  Le Parasite affecte seulement les baies à partir du stade Arbuste. Les "Graines" et les "Pousses" ne peuvent pas être affectées. &lt;br&gt; Les baies parasitées auront leur minuteur initialisé avec le temps du stade durant lequel ils ont été parasité.
|-
! Flétrissement
| Accélère le flétrissement des 8 baies environnantes|| &lt;center&gt; Affecte seulement les baies mûres. &lt;br&gt; N'affecte pas les autres baies avec l'aura Flétrissement. &lt;br&gt; L'effet ne se cumule pas.
|-
! Quantité récoltée
| Modifie la quantité de baies obtenues par récolte/flétrissement pour les 8 baies environnantes.|| &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif et se cumule avec le [[Rich Mulch|Fertibondance]]
|-
! Taux de croissance
| Modifie la durée de croissance/flétrissement des 8 baies environnantes. || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif et se cumule avec l'aura de Flétrissement (une fois au stade mûr), [[Sprayduck|Kwakarrosoir]] et les effets du [[Boost Mulch|Fertibérance]].
|-
! Chance de replantation
| Modifie les chances qu'une des 8 baies environnantes se replante elle-même après flétrissement. || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif et se cumule avec le [[Sprinklotad|Nénurrosoir]]
|-
! Chance de mutation
| Modifie les chances qu'une des 8 baies environnantes mute en une autre baie si possible. || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif et se cumule avec le [[Squirtbottle|Carapuce à O]] et les effets du [[Surprise Mulch|Fertistantané]]. &lt;br&gt;Affecte les effets des auras Engrais et Parasite
|-
! Anti-Sédra
| Empêche les baies de muter en une baie [[Kasib|Sédra]] quand elle flétrit. || &lt;center&gt; Une seule baie avec cette aura affectera le terrain entier
|-
! Anti-Flétrissement
| Empêche les autres baies de flétrir lorsqu'elles sont au stade mûr. || &lt;center&gt; Une seule baie avec cette aura affectera le terrain entier. &lt;br&gt; Les baies avec cette aura ne s'affectent pas l'une l'autre.&lt;br&gt; Une fois que cette baie flétrit ou est récoltée, les autres baies auront leur minuteur réinitialisé au début du stade mûr.
|-
! Croissance d'oeuf
| Augmente la vitesse de croissance des oeufs dans la Pension.|| &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif sur le terrain entier. &lt;br&gt; L'effet se cumule avec le [[Blaze Cassette|Module Pyro]]
|-
! Chance de Chroma
| Augmente les chances de rencontrer un [[Shiny Chance|Pokémon Chromatique]]|| &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif sur le terrain entier. &lt;br&gt; L'effet se cumule avec le [[Shiny Charm|Charme Chroma]]
|-
! Chance d'Errants
| Augmente les chances qu'un Pokémon [[Wandering Pokemon|erre]] dans la ferme || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif sur le terrain entier
|-
! Chance de Voyageurs
| Augmente les chances de trouver un [[Roaming Pokemon|Pokémon Voyageur]] sur les routes || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif sur le terrain entier.
|-
! Gain d'EV
| Augmente la quantité d'[[Pokerus|EV gagnés]] dans toutes les situations applicables. || &lt;center&gt; L'effet est multiplicatif sur le terrain entier
|}</text>
    <contributor>
      <username>Razikd</username>
      <id>33</id>
    </contributor>
    <comment>Created page with "{| class="wikitable" | style="text-align: center;" ! Aura !! Effet !! Notes |- ! Aura Boostée | Booste les effets d'aura des 8 baies alentours || &lt;center&gt; Cette aura ne peut être appliquée à une baie qu'une seule fois et n'affecte pas d'autres baies avec cet effet. |- ! Engrais | Plante une baie du même type dans l'une des 8 parcelles vides environnantes || &lt;center&gt;La baie originelle doit être au stade mûr pour que l'effet soit déclenché.&lt;br&gt; Cela compte pour un..."</comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>0</parentid>
    <sha1>f649a0509e8128ebad620520c40af3fc611fde16</sha1>
  </revision>
</page>