<page>
  <title>Translations:Dungeons/2/es</title>
  <ns>0</ns>
  <id>5413</id>
  <revision>
    <id>18151</id>
    <timestamp>2022-07-29T10:26:35Z</timestamp>
    <text bytes="2283" space="preserve">==Información General de Mazmorras==
Completar Mazmorras requiere jugar activamente. Para entrar a la mazmorra, selecciónala en el Mapa y clica "Start" o pulsa la Barra espaciadora en el teclado. Las Mazmorras se pueden navegar o bien clicando en las casillas de la mazmorra o bien usando las teclas de dirección o las teclas WASD. Solo se pueden acceder a las casillas sin explorar adyacentes a las casillas exploradas. Moverse a casillas sin explorar en las mazmorras pueden revelar una de 4 cosas:
 
# '''Casillas vacías''' - Puedes simplemente moverte a la siguiente casilla sin tener que hacer nada.
# '''Un Pokémon Salvaje''' - Como en las rutas, estos son Pokémon que puedes derrotar y capturar. Algunos Pokémon solo pueden ser encontrados en mazmorras específicas.
# '''Jefe de Mazmorra''' - Este Pokémon debe ser derrotado para completar la mazmorra. Tiene más PV que los encuentros normales en cualquier mazmorra. Puedes clicar "Start Bossfight" o pulsar la Barra espaciadora para empezar la pelea.
# '''Un cofre''' - Muchos [[Objetos]] pueden ser recolectados de cofres clicando en ellos o pulsando la Barra espaciadora. Ver [[Mazmorras#Cofres en Mazmorras|Cofre en Mazmorras]] para más detalles.
# '''Un entrenador''' - Los Entrenadores son encontrados en casillas y tienen equipos Pokémon que deben ser derrotados para progresar. Los Pokémon Salvajes son casi siempre ~4 veces más probables de aparecer en una casilla enemiga que en una de entrenador, pero en algunas mazmorras esta ponderación es diferente. Derrotar entrenadores conduce a las siguientes recompensas:
#* Los Entrenadores de Mazmorras recompensan un 4% del coste de la mazmorra como [[Fichas de Mazmorra]] {{dungeontokens}} y un 50% del coste de la mazmorra como [[Pokécuarto|Pokécuartos]] {{pdollar}} cuando son derrotados.
#* Los Entrenadores de Mazmorras Jefe recompensan un 10% del coste de la mazmorra como [[Fichas de Mazmorra]] {{dungeontokens}} y un 100% del coste de la mazmorra como [[Pokécuarto|Pokécuartos]] {{pdollar}} cuando son derrotados.
Nota: La Moneda Amuleto y otros objetos que incrementan las cantidades de [[Pokécuarto|Pokécuartos]] {{pdollar}} no afectan a la cantidad de dinero que recibes de los Entrenadores de Mazmorras o Entrenadores de Mazmorras Jefes.</text>
    <contributor>
      <username>SrVariable</username>
      <id>142</id>
    </contributor>
    <comment></comment>
    <model>wikitext</model>
    <parentid>18150</parentid>
    <sha1>5912254977763f4c2a713e59040a8bc89771fbf6</sha1>
  </revision>
</page>